# Курсовая работа Проктор-поиск

## Описание
Курсовая работа представляет из себя сайт, на котором можно зарегистрировать объявление о поиске проктора. Сайт позволяет оставить контактные данные, наименование заказчика и время экзамена или иного мероприятия, когда необходимо оказать услугу. После того, как форма была заполнена и отправлена на сервер, данные попадают в базу данных. Далее они отображаются в общем списке объявлений. На странице со списком объявлений используется SSR (Server Side Rendering) с использованием языка-надстройки над html, добавляющий возможность выполнять C++ код и вставлять данные прямо в разметку.

## Технологии
Для реализации проекта была использована C++ библиотека [Drogon](https://github.com/an-tao/drogon), которая является самым эффективным веб-фреймворком по версии TechEmpower на данный момент.
[![Benchmark](https://gitlab.com/Vika_Voevodina/proctorsystem/-/raw/master/pictures/benchmark.png)]()

В рамках работы были задействованы основные возможности фреймворка: 
* Управление контроллерами для обработки запросов
* Подключение и использование базы данных через встроенную ORM
* SSR-движок
* Раздача статических файлов.

Также был использован BootStrap 4 в связке с Bootstrap Studio для верстки и оформления веб-страниц.

## Техническое задание
1. Установить зависимости фреймворка:
2. Ознакомиться с документацией
3. Разобраться с устройством фреймворка
4. Разработать сервис

В сервисе должно быть реализовано два экрана: один для регистрации объявления, второй для просмотра списка всех объявлений.

Следует отметить, что первый пункт оказался одним из самых трудозатратных, даже несмотря на использование пакетного менеджера. Сложно представить ситуацию с ручной установкой всех зависимостей. Также у фреймворка полностью отсутствуют примеры кода и кейсы использования, документация покрывает далеко не все моменты и детали. Все это в совокупонсти многократно усложнило разработку проекта.

## Инструкция по запуску
Необходимо установить менеджер зависимостей [vcpkg](https://github.com/microsoft/vcpkg), [документация](https://vcpkg.readthedocs.io/en/latest/)
#### Установка vcpkg
Создадим папку для менеджера пакетов, пройдем в нее и проведем клонирование репозитория, далее запустим скрипт установки (требуется PowerShell). Также для удобства путь до папки с vcpkg был добавлен в переменную среды PATH, для доступа из любой точки Windows
```
> git clone https://github.com/microsoft/vcpkg
> vcpkg\bootstrap-vcpkg.bat
```
Установим интересующую нас библиотеку. Тут нам встречается подводный камень, связанный с архитектурой. Версия x86 не собралась на ПК с архитектурой x64 (что довольно странно). Поэтому для установке мне потребовалось указать дополнительный аргумент --triplet, у вас может быть иная ситуация
```
> vcpkg install drogon --triplet x64-windows
```
После того, как все установится, требуется включить интеграцию в сборки
```
> vcpkg integrate install
```
В консоли отобразится подсказка. В дальнейшем нужно использовать переменную -DCMAKE_TOOLCHAIN_FILE при сборке проекта. 
> Если вы используете Visual Studio, то желательно пересоздать проект, чтобы все изменения применились автоматически. 

> Если вы используете Clion нужно добавить полученную переменную в File -> Build, Execution, Deployment -> CMake -> Cmake options. 

Важно отметить, что проект запускается компилятором MVSC 2019 года. При компиляции проекта компилятором G++ и GCC из MinGW происходит ошибка! Проводим сборку при помощи внутренних средств среды разработки или CMake, компилируем и запускаем ProctorSystem.exe в папке билда.

## Эксплуатация
Нужно открыть браузер и набрать в URL строке localhost. Переходим на сайт и используем.

#### Скриншоты
![Форма](https://gitlab.com/Vika_Voevodina/proctorsystem/-/raw/master/pictures/%D0%A4%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0.png)

---

![Пустой список](https://gitlab.com/Vika_Voevodina/proctorsystem/-/raw/master/pictures/%D0%97%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9%20%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA.png)

---

![Заполненный список](https://gitlab.com/Vika_Voevodina/proctorsystem/-/raw/master/pictures/%D0%9F%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9%20%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA.png)

---
